[劇透]TENET 解答

自問理解到成套戲，嘗試解答大家問題。

歡迎提出，如果大家有唔同睇法可以討論

Neil其實係咪Max大個左

哩個open ending，係同唔係都對套戲冇衝突

證實唔到 只可以話路蘭有暗示過下
但其實話佢係max嘅話會有d唔合理
路蘭拍到咁都似係想引起下討論
Inception個陣又係咁

感謝兩位巴打

Nolan總會鍾意有呢啲位等人估下討論下

請大家繼續提問

想問sator喺秘密倉庫裡面穿越左返以前 之後去左邊
因為我唔明白最後嗰part（船上面俾kat殺嗰個）
係原本嗰條timeline嘅sator 定係由倉庫穿越返去嘅sator

佢出返去公路搵鈈，之後拎到手，繼續逆行返去爆炸(同opera, 越南快艇係同一日)之前

咁即係遊艇上面嗰位係？

穿越返去嘅sator...

就係Sator，佢上遊艇之前再次逆轉返順行，約咗Sat同仔上艇

咁原本呢個時間嘅sator喺屋企？

係，總之somewhere else

想問下NEIL係咪逆行左好多年先返黎?

感謝巴打

應該係

最後neil係逆時返去鎖門之後被殺?

係未來返嚟，但照計唔會超過一世人嘅時間，戲中冇具體講幾時，只係最後話識主角係佢(尼爾)幾年之前，主角嘅幾年之後。

推斷係尼爾逆行咗2-3年咁上下，尼爾嘅2-3年時間都逆行緊，對佢嚟過2-3年係實實在在過，唔係時間旅行一嘢跳過去，逆行前識嘅主角並叫佢返去，所以尼爾話幾年前識主角，對主角嚟講就幾年後。

另外想問下
NEIL個順序
唔太明佢歌劇院同第1次孟買見男主角果個時序
係咪佢逆轉左好多年番黎
搵到部機變番順序 就去歌劇院救男主?

呢個我都想問
neil係未來穿越返黎幫男主 但係neil幫男主嘅第一個任務係孟買定係歌劇院

not important

我會介意點解嗰陣時被約出去嘅kat同埋當時嘅sator會冇聯絡
令到kat唔知約佢出黎嘅sator係未來人

係max 同nil岩岩相反暗示左d野

NEIL係過去受招募嘅人，定係未來受招募, 再逆向返嚟都解得通

故事發生時間嘅1年後, 佢地會相遇(Neil加入天能), 未段有講。
而呢個"1年後", 正向同逆向都解得通。

船上嘅Kat同Sator 都係未來人，而船上嘅Sator唔知Kat係未來人，Kat知船上Sator係未來人

kat點知的

有講1年後？咁同我推論符合，我冇睇到1年後

以Neil角度, 歌劇院早於孟買較合理。

主角, 尼爾同Kat有討論過，Sator臨死最後會去邊，Kat話有一次係越南渡假，係美好時光，大家就推論Sator都會逆轉到嗰陣，並爆炸埋藏演算機。

所以大家都知船上嘅係未來Sator

原本呢個時間嘅佢喺歌劇院

係歌劇院救主角果個人係逆時既
理應歌劇院果陣neil已經回到過去左一排
因為佢同印度婆熟，第二次主角要搵印度婆問野都要neil搭線，所以佢應該果陣已經係過去建立左d人脈，仲未計neil識得yesterday男主角（sor唔記得佢咩名）
所以我唔明如果救主角既係neil點解要逆時救，我諗到最合理既解釋就係可以令主角認識到tenet，事實上主角都係因為咁對tenet產生興趣
但我就想問點解大家一面倒話救主角既係neil，其實唔可以係主角救自己咩，理應主角冧完印度婆之後有好多時間做乜都得，佢果陣都應有逆時機，所以直接逆時救自己再變順時就搞掂
大家都話係neil救主角係咪因為套劇仲有咩hints?定係如果主角救自己會有好大既bug位？真心想一齊討論下學下野

感覺好似便秘終於通

先喺未來逆轉到opera之前，之後轉順行，喺opera用逆行子彈救男主角，之後到孟買，之後就繼續故事

係，你啱，佢有講

Many years ago for me. In many years for you.
睇錯sor

救主角果個neil唔係逆時

係，尼爾會入咗時間loop，其實Sator都係

突然諗諗下又好似係，佢只係用左逆時子彈
Sor呢個位應該係我記錯
但都想問有冇d更明顯既理由顯示究竟係主角救自己定係neil救佢？
畢竟果套衫主角同neil都有
想知自己有冇睇漏明顯證據

冇錯，係順時，但用逆行子彈，我估哩度用逆行子彈係為女科學家介紹嘅鋪陳，其實編劇上尼爾可以用正常子彈救主角

同埋究竟主角係點用部電話救女主角，我自己諗極都好似仲有bug，都希望有巴打一齊討論下

仲讀緊小學
兩至三年後就讀完碩士識主角

返去幫佢哋開門

sator 入旋轉門 逆行到 大爆炸前一日有冇隨身帶手提電話？
如果有，係同一時空係咪出現兩部 一模一樣嘅順行手提電話？
一部本身timeline
另一部就逆行到 -1日 再 順行 一日

延伸咁講
如果係結尾個 順行timeline,
sator 已嵌成個 9合1機關，佢拎住已完成嘅機關
逆行-1 日 再順行返 1日再等自己嵌好多1個機關 咁佢咪有兩個機關？
repeat 再 repeat 再方唔同地方留比 未來人咪得囉

收埋一個咁高風險

點解你地會成日覺得max 係neil?
到底有咩野令你地有咁既覺得

咁巴打可唔可以指出到有咩明顯證據顯示係neil定主角救佢，因為我的確諗唔到主角救自己會有咩明顯bug，驚自己睇漏d重要hints，畢竟nolan d戲真係可能每句都有含意，好似inception句become an old man, filled with regret, waiting to die alone咁，留心睇少眼都可能漏左，所以煩請巴打賜教

如果Max係Neil，咁就唔止2-3年，當Max 9歲，Neil 35歲，咁Neil要係22歲時開始逆行，逆13年，咁max就倒返9歲，而Neil 22歲開始逆行，要實實在在過13年，咁就過嚟就會35歲，即戲中年齡。

Opera 救主角但人背囊有條繩喎，係Neil條繩，起碼有1秒特寫鏡頭，哩位Ching眼大睇過龍喇

時間不是問題...
命定論, 由一開始主角就救咗女主角(果)。女主角打電話求救(因)

Opera 救主角但個人背囊有條繩喎，係Neil條繩，起碼有1秒特寫鏡頭，哩位Ching眼大睇過龍喇

未來人點同過去嘅人溝通

因為冇衝突之餘，又多一層意義，就係救呀媽，自自然然就有咁嘅推論，open discussion 嚟

寫信再用逆時機將佢送返過去，sator就係係個核廢料入面搵到未來人留低既文件

最後大戰兩隊對錶射棟樓有咩用

所以知道哩件事嘅人都要死。。

咁最尾男主點知幾時要救女主

唔work.
你不斷正行逆行係可以有一段時間整到好多部algorithm,
但最後都要有個位進行逆行, 而最後一次逆行之後都只會剩返一台algorithm。

真係冇留意到，終於明啦，唔該哂呢位巴打
Nolan既戲真係睇少眼都唔得，睇黎要等佢出碟或者streaming再重睇先得

所有人包括孟買軍火商呀婆死晒，mission completed，但冇殺到個軍人同Kat，軍人係佢組織嘅人都算，Kat都放過，可能心軟啩

我都唔明呢個位，希望大家一齊討論下

想問Neil 點知道最後佢仲要去開鎖？
最後個次序其實係點

其實女主有咩咁重要要係咁救佢

每一次主角被救都見到對方個背囊有個圓圈鎖匙扣，個鎖匙扣係Neil既

理解通就覺得嘅神戲，神戲就值得俾錢買牒或其他途徑重睇支持嘅

未來男主話佢知掛

越南
Kat想嘗試重新愛Sator，Sator感受到愛，可惜結果係掉玻璃鬧交收場，Kat同仔仔坐艇走左，Sator隨後都坐直升機走左（應該係去歌劇院？）
然後未來Sator登船，應該係想call返同仔仔岩岩坐艇走左既Kat返返上船，氹返佢享家庭樂，世界都就黎收皮，大可以話會放Kat自由，氹返佢返上船扑下野。點知未來Sator一登船就見到未來Kat，未來Kat呃未來Sator話係返黎驚喜佢，咁Sator就以為呢個係Kat，吹吹下水打俾手下帶埋仔仔返黎，手下話Kat同仔仔一齊，未來Kat呃佢話同左手下夾埋講我同仔仔走左，但其實我無走。結果射死左Sator，拖走埋條屍，呢個時候仔仔同Kat返到附近，見到未來Kat跳水，Sator消失，所以之後同主角食飯講越南事件個陣就話sator無啦啦消失左幾日咁

如果發生左個野無法改變 咁點解主角係未來要創立天能？
根本個algorithm都唔會毁滅到世界

邊度

我認為最大既bug係主角雖然可以用逆時機將部電話送返過去，咁同一時點就會有兩部電話，但個問題係主角幾時將部電話送返過去
因為將電話送返過去之後，往後時空既電話就會消失，而kat錄音果陣真係有兩部電話（一部比主角渣住），所以應該唔會係件事發生前送返去，但如果係件事發生後先送返去又好似唔符合what happens is happened呢個原則

如果neil唔返去鎖門，度門係咪一直都開住?
唔係好明返去鎖門既動機

佢返去係開門
本身道門鎖住，然後入面個人開左，件事完左之後主角佢地三個傾返話道門鎖住要人去開，neil就自告奮勇話自己開鎖最叻

命定論。
因為創立天能, 所以世界冇毀滅,
因為世界冇毀滅, 所以創立天能

睇黎呢位巴打所講既命定論應該係惟一合理解釋

命定論係冇先後架,
由一開始主角就救咗女主角(果)。女主角打電話求救(因)
女主角打電話求救(因), 男主角就知道要去救佢(果)

順時睇係本身鎖住 之後開架喎
咁逆時咪本身開左 之後鎖住

我本身都以為係開門，睇超粒方話係鎖門先覺得奇怪

係開門，頭先我睇錯咗

唔明

逆行-順行 一次 就有多一個人/物件
正如 最尾結局 主角都係 收到kat call 逆行去之 kat 遇害 之前 再順行 救 kat 殺印度婆之時播kat 講低時間地點 證明個 電話係 work 的
所以係果個timeline 係正正存在兩個一樣嘅電話

主角都有問尼爾，佢講咗祖父勃論同自由意識嘅嘢，問主角頭痛未: ”then try to sleep”

你又講得冇錯，我諗都係一種時間夾擊既技巧，如果佢唔返去鎖門個2打6都會鎖，咁佢返去鎖門就可以做到係關鍵時刻開門既作用

一條時間線, 你唔逆行呢個世界又點樣多一個你呢....
用返你個例子, 救KAT嘅時候, 有兩個男主,
一個係逆行返嚟救KAT男主, 一個係剛剛收到CALL男主。
剛剛收到CALL男主到最後都要逆行返去救KAT, 最後咪剩返救咗KAT男主

但咁既解釋咪實際上kat已經死左一次，又好似唔符合nolan想帶出既what happens is happened 同it is not about time, it is about alive
可能只可以好似另一位巴打咁用命定論解釋先格硬兜到

呢套戲就係一條時間線, 所以kat從來冇死過,
你地要拋開以前睇time travel戲嘅經驗嚟睇呢套戲

即係為左實現主角見到有人開門既情況
neil逆時返去鎖門?

我都覺得巴打你用命定論黎解釋係惟一出路，我認同巴打你呀
但考慮到nolan強調既what happens is happened 同it is not about time, it is about alive信息，對佢用命定論黎解釋，我會有少少失望，但呢套對我黎講無疑都係好戲黎既
或者個重點係好似neil話齋，傾到呢d有關時間既paradox果陣，考慮到而家已經就點半，maybe l should try to sleep

我係咁諗，睇下其他巴打有冇高見

呢套戲就係以命定論做基礎, 所以當然係惟一出路。

戰術？藍隊行先十分鐘，射大廈就係signal比小分隊入，但淨係得藍射，順向時間只會見到復原，所以復原後紅隊都要射大廈下層製造混亂？

其實分分鐘係為女主角先搞咁多野

其實呢度反唔反映個故事其實係類似闇咁嘅死循環

乜唔係再去前少少入番去開門然後頂子彈咩？逆行就變 - 死屍-企番起身擋子彈-開門走人

咁我又唔同意命定論係套戲既主軸，命定論的確可以令所有野都make sense，而事實上命定論都可以用黎解釋grandpa paradox，但nolan冇咁做
我覺得nolan係呢d有機會會牽涉到paradox既部分都冇多加解釋，係希望觀眾都可以dont try to understand, feel it，學nolan話齋，d未來人對於grandpa paradox都解唔通，佢地只係「相信」佢唔work，我諗對nolan黎講，佢係想觀眾對呢d paradox既睇法就好似信仰咁，一百個人就有一百種睇法
我個人認為套劇最重要既message就係it is not about time, it is about alive，生存係超越時間既真理，戲中各人為左自己或者所愛既人生存可以不惜一切，所以未來人不惜犯grandpa paradox都要毁滅過去，主角寧願冧埋印度婆都要保住女主角

你岩，我諗諗下發現你同問問題果位巴打先岩

Time to try to sleep

唔係,因為逆時會逆熵的話理論上係會令人返老還童的.所以MAX無可能係同一時間點會同時係細路又係大人.

想問下點解唔可以喺主角一行人拎到演算機之前殺Sator？

唯一唔明就係點解最後女主覺得個計劃如期進行的話,會令SATOR覺得佢贏左,所以要要比預期早10秒殺

無乜可能，因為戲入面Neil 大概三十幾歲，計返時間佢要17歲就拎到物理學碩士然後開始逆轉。兩個角色只係名有呼應。

因為印度女阻止咗。雖然咁做未來人有可能拎唔到演算機，但印度女信奉tenet 教條，唔可以改變發生咗嘅嘢，所以佢阻止主角殺sator, 引導主角令sator 集齊9個部件跟返timeline 發生嘅事

逆熵只會係環境，唔關穿越者事。即係話人行入逆轉機去咗逆轉世界，果個世界嘅熵係逆，但人自身係keep住順會繼續老。

如果人體唔會逆熵咁逆時武器點黎？即係武器入機就會逆時但人體細胞就唔會？

Sator計劃係吞藥丸自殺, 跟住世界就毀滅
原本plan唔係去阻止佢自殺, 而係令佢自殺之後個世界唔毀滅
即係原本plan入面, sator死之前果一刻都仲會以為自己將會成功

女主要sator死之前知道佢個計劃fail

如果你觀點係果個人，你帶把槍逆轉，咁你同把槍就係順嘅嘢入咗逆嘅世界。

觀點去返逆世界嘅人，你把槍就係逆武器。而喺逆世界人眼中，你會越嚟越後生。因為你係倒轉行嘅。但你眼中，就係世界倒轉行，你越嚟越老。

逆時槍其實點運作點解可以個人唔逆但武器又逆？咁原本個子彈窿係邊個整出嚟？

認真問, 不過我可能問到1999, say定SORRY先

當D人經過部逆轉機, 出番去對面時
佢地身邊既野都係逆轉進行
即係假設而家係9月16號, 過左一日, 就會變左係9月15
再過多幾5日, 就變左9月10號咁樣啦...

↑ 唔知我有無理解錯
-------------------------
問題就黎啦:
假設我係一個本身活在9月16號既人
我用左逆轉機, 再逗留左6日, 番左去9月10號

我處理完我要處理既事,
我入去逆轉機, 然後番去正常進行既世界
咁我都係存在係正向時空既9月10號

我唔明點解主角最後點解可以追番9月16號
因為套戲應該無提過有時空加速器

唔知你明唔明我問乜

冇可能係
如果係佢就10幾歲返去

點解歌劇院果到會中伏救錯人

咁如果逆時Neil返去開住道門 咁順時主角都會見到道門長開？

佢留6日咪變16號囉

唔知有無理解錯你問既野。
主角(a)入逆轉機，開始跟返正向時間，
同一條時間線會有兩個主角（a+b)，只不過主角(a)係唔會同主角(b)交流/接觸，入左部逆轉機果個主角(a)，只要等到9月16號另一個主角(b)入逆轉機轉去逆流時間，就可以代替個主角(b) 係呢條時間線既角色，呢條時間都只會得返一個主角(a)，因為主角(b)已經做返主角(a)一開始入逆轉機想返去9月10號既行為。

點解女主角比人捉入去個倉到要戴口罩？
因為係逆轉倉？
但點解機場果幕 男主角又唔洗？

咁我又想問，點解Sator嘅死會導致世界末日？

依我嘅理解，係因為Sator隻手錶測住佢心跳，如果心跳一變0就會send封email俾未來人，話俾未來人知部演算機喺邊，依到嘅理解啱唔啱？

如果啱嘅，咁問題又嚟喇，就係即使未來人知部演算機喺邊，只要主角佢哋喺當下嘅時空去咗挖走部演算機，咁未來人喺佢哋嘅時空係點都搵唔到部演算機(因為已經俾Tenet挖走咗)，咁點解會世界末日？

問題二，即使未來人真係挖到部演算機，又點樣毁滅過去嘅世界？印度軍火女話未來人係距離現今幾個世紀，所以未來人應該冇辦法逆時幾百年咁耐，再返嚟現代啟動演算機毀滅主角佢哋身處嘅世界？

又想問下，未來人點樣埋底啲嘢幾百年俾Sator發挖出嚟？

有幾多部Reverse機？
主角想用就用？如果唔係點保護女主

理解啱。下面答埋你嘅問題。

問題一：正確，所以既定歷史係唔會發生世界末日。

問題二：戲入面無詳細講，大概就係機器會令整個世界逆轉，正反粒子直接接觸令到全世界湮滅。道理就係戲入面女士兵提過主角逆轉後唔可以直接接觸另一個自己，否則自己就會湮滅。

女主角係正向時間入左去比逆轉時間人用既房入面 所以要帶。

未來人首先得知細個嘅sator 會喺邊度挖鈾235, 將第一個錦囊逆轉埋喺果個位俾sator 挖出。之後，sator 如果要同未來溝通，佢就將訊息收喺錦囊再埋起佢。訊息要列明下一次sator 會挖掘嘅地點。就係咁，sator 移去下一個地點挖，得到新訊息。

咁點解機場果幕
男主角又唔洗？

唔知你講邊個位

多謝巴打你解答我嘅問題先

不過問題二嗰到，其實我唔係想問部機毀滅世界嘅原理，而係未來人點樣靠部機毀滅過去嘅世界

假設未來人生活喺2300年，Sator喺2020年埋咗部機喺俄羅斯，然後Sator自殺，未來人喺2300年收到封email，於是喺2300年嘅俄羅斯挖返部機出嚟，咁佢哋想毀滅2020年嘅世界，佢哋唔係要逆時返嚟2020年啟動部機，先可以毀滅到2020年嘅世界咩？但係應該逆時唔到咁耐？

如果唔係，佢哋點樣喺2300年毀滅2020年嘅世界？

當然，我知道已經發生嘅事係發生咗，所以未來人係點都注定失敗只不過我唔係咁明白Sator同未來人嘅行事邏輯

我睇第一次嘅時候，係以為Sator封email係send俾佢手下，只要佢一enjoy完Vietnam嘅幸福時光自殺死，佢手下收到封email就會啟動部演算機

後尾睇第二次，再睇埋網上啲解說，先搞清楚原來封email係send俾未來人，講俾未來人知部機嘅位置，於是令我搞唔清楚Sator個計劃同佢嘅死有咩關係

男主角第一次遇到自己果次
係飛機倉入面 見到子彈孔先
然後逆轉自己出現
逆轉子彈射返入把槍

如果越南遊艇時段有兩個俄佬
咁我打電話俾俄佬時，邊個會聽到電話

對其他人嚟講佢係逆時
對自己就係順時
所以從人體自身觀察的話 永遠都會持續老化

Max係Neil唔關返老還童事

即係未來人走入逆行時間嘅世界埋底個錦囊，個錦囊就會一直隨住時間逆行，直到喺年輕Sator發掘鈈嘅時間出現，然後俾年輕Sator掘到？

如果係咁，即係順時嘅物品經過逆時之後，放咗喺逆時嘅世界，會一直逆時？

係呀，所以你見sator 喺遊艇果個錦囊入面啲黃金係逆向

明白哂唔該哂巴打

男主角第一次遇到逆時果個自己係奧斯陸類似五角大樓既地方黎，唔係比逆時人用既房黎。

依樣nolan 無乜交待。要估嘅話可能係未來發生嘅湮滅係一瞬間成個時間帶消失，所以唔洗分部機喺過去定未來開啟

OK咁由佢啦，起碼我冇理解錯Sator個計劃嗰part

未來人覺得點都死，搏下係未來用2020Sator埋既演算機，睇下會唔會有生機掛

唔係好明
咁其實有咩分
兩個都都係逆轉機器。。。
但一個要氧氣罩一個唔洗。。

主角見到道門鎖住係因為neil鎖左，咁度門因為neil而鎖逆解果陣主角就會見到佢由鎖變開，2打6見到道門鎖住左都冇理到
如果neil唔去，咁道門一直開住，但因為2打6快過主角到，咁佢一定會鎖門，就會變左道門因為2打6而鎖，咁就冇人開到，我係咁諗

呢點我明，只係我唔明點解未來人唔直接叫Sator啟動部機，而係叫Sator send email講個位置俾佢哋知，再等佢哋去挖

一嚟會有風險俾人搶咗(事實上真係俾Tenet搶咗)，

二嚟就算佢哋真係喺2300年挖到部機，佢哋點樣靠部機喺2300年毀滅2020年嘅世界？佢哋suppose係冇辦法喺2300年逆時返嚟2020年先係，咁點樣毀滅2020年嘅世界？

不過有巴打話Nolan冇特別交代到，咁就算啦，當我諗得太複雜算數

支槍利用旋轉門由正變逆，但係由正向人執左黎用。如果係逆向人黎用呢把係正常槍，但正向人睇就會反轉。

主角自己救自己好大風險 劇中有千叮萬囑逆行時唔好掂到順行既自己（皮膚接觸）如果唔係會好大鑊

唔work, 無論幾多次逆行順行到最後你只可以埋一個順行既9合1機關

睇完唔明，主角叫咩名？邊度講，明明時間到流點解可以一齊出發。

主角冇開過名，第二個問題唔係好明你問咩

五角大廈入面個逆時裝置唔會影響埋門出面間房
房亦沒有紅色藍色光源作區分

倉庫入面個逆時裝置係唔同的, 影響埋出面間房, tenet軍個女兵(定leader)都話未見過呢款裝置

有個位睇左幾次都未諗到個流程

1. 車戰個part (Sator逆轉左視角)
2. 開槍射佢老婆迫主角講出係BMW
3. 離開貨倉去BMW
4.搵唔到粒野
5.上返架BENZ, 架車同司機應該係順時
6.去到個箱個位, 應該係順時既司機係逆轉黎睇, 係收返個吉盒
7.因為逆轉主角已經將自己個mic放左係盒道, 所以佢聽到Sator講左句, 粒野唔係道
8. Sator同逆轉左既司機轉移左去audi道, audi係逆轉既
9. Sator見到交易經過, 佢望到中間架銀色車裡面係主角, 之後個箱飛返去BMW主角手上
10. Sator 即刻捉住司機軚盤, 將架車撞向中間銀色車, 所以銀色車返左車
11. 應該Sator再拎槍指住kat, 倒數1, 2, 3
12. 返轉頭去返銀色車, 之後放火

我二刷左之後, 諗唔通睇左線上版分開一格一格咁睇

問題黎啦,
a) 係咪benz司機同audi司機夾好左先做到呢個狀態, 照道理唔夾無可能順同逆既車可以咁樣拍埋一齊
b) Sator明知道粒野係銀色車道, 都要拎支槍指住kat, 係咪知道, 唔咁樣做, 正向既主角係唔會掟粒野同個箱出黎, 所以佢要補返呢個動作

想問下巴打們，點解Opera突襲、越南遊艇同埋Stalsk-12終局之戰會係同一日發生？

只記得越南遊艇係Sator想返去死最開心既一日，
佢要喺Algorithm集齊之後先死

果啲調轉黃金係做乜其實
未來比佢啲資金?

點解未來人覺得殺咗祖先對自己無影響
但係又覺得攬炒咗過去可以令未來環境變好

同問點解
opera 同埋 紅藍大戰係要同一日發生?
定係只不過緊接住

此po已完

未來敵人唔信祖父悖論
佢哋認為只要將成個世界逆時到被破壞前
未來人先有得繼續生存

都係同一日
同唔同時間就唔知

順時只係個角色做咗逆時人嘅主觀感受黎，客觀世界佢係逆時行動緊。係順時世界嘅逆時行動必然包括返反老還童，當細胞係支槍你就想像到，細胞分裂就係開槍，咁如果係一枝逆時槍，開槍射粒子彈出去係逆時狀態就變成吸粒子彈返入槍的話，套返落細胞分裂就係兩粒細胞合返做一粒。即係會返老還童。

樓主
男主點成立TENET係冇講定係佢用套戲入面嘅Reverse機就足夠？

因為係未來人要將世界逆時
唔係Sator要將世界逆時

因為未來人唔信祖父千悖論
佢哋覺得用演算機
對歷史都冇影響
btw佢哋唔係想毀滅2020個世界

Sator起碼有三部
Tenet起碼有一部係貨船上面
其實有幾多部真係唔知

點都唔會「還童」
Neil可以逆時嗰時已經30歲
佢點都唔會變到少於30歲

即使外人睇落佢係變緊後生，但佢始終都唔會返去30歲之前

希望你明白呢點

講錯 係十幾歲

咁主角用啲機黎點成立TENET就係電影入面無從得知嘅野？

雖要計埋佢逆時所消耗嘅時間
總之都唔會「還童」
而對佢自身嚟講係一直老化

係
印度佬淨係話天能係未來成立
啫係主角係未來成立天能
點成立就冇講

邊度有暗示過？
根本佢就係無限輪迴

你仲係未明就真，因為原理上一逆時就會變後生，所以max唔會係neil，因為max而家係細路，當佢廿年後先開始逆時，逆時廿年返返黎而家呢個時間點，咁佢嘅身體就會還童返使細路，而唔係廿幾歲嘅大人。

你係咪搞錯咗啲咩
你逆時咗
唔代表你個身體時間會倒後行
假期你依家20歲
你逆時到10年前
你就會係30歲
而唔係10歲

咁同奸角合作個動機都唔成立
而且有矛盾

套戲都唔係咁講
屌你真心咗以為你咩睇明晒

依個觀念錯晒，如果係咁，你帶過去逆時嘅槍就會自動變咗做逆轉武器

Neil特登染左金毛 同max同髮色
同埋得neil記得kat同sator去越南遊艇個日係咩日子 呢個係連男主(佢個陣喺opera 係同一日黎)同kat都記得

無矛盾，兩個都係想拉全世界陪葬

明明上面人地係問緊點解
not asking "係唔係"
呢頭先拎完個原件, 呢頭就要紅藍大戰埋撚咗佢
根本無同一日進行嘅理由喺到

好聲好氣同你解釋做咩屌人呀
你唔明就唔好屈其他人都唔明啦

如果唔信祖父悖論
Sator用演算法都唔會令地球未來變好架
有矛盾

點解要理由？
你老豆老母生你個弱智仔一樣冇理由

屌你唔係樓主嚟原來

你喺到唔明扮明 就抵屌啦講真

就係有一派人係信，覺得改變過去會影響未來，先選擇同sator 合作

都話唔係Sator用演算機咯

既然未來人覺得, 改變過去唔影響後代
咁有咩理由改變過去 , 就會改變到地球環境
兩者矛盾

自己睇下各大critic 好多都有唔同睇法
無單一答案, 唯獨得你一個係話無矛盾

因為未來有兩派人，一邊覺得改變到，一邊覺得改變唔到

原來唔係樓主就唔解釋得
唔怪得你睇唔明呢套戲

改變過去唔影響後代
後咩代
係祖先呀

煩撚少陣啦小學雞, 仲問點解要理由
咁撚樣都問得出
人地喺到討論, 你唔撚明又扮, 衝出嚟柒
比人串撚到口啞咁就講小學雞垃圾話

樓主真係陰公比條咁嘅仆街騎劫代答

我解釋
你就屌我
我洗鬼同你客氣呀？
唔係討論就過主啦

呢part 我都唔明
如果信「過去影響到未來」既話 即係信過去既人死哂未來既人都會唔會存在
如果唔信「過去影響到未來」既話 即係唔信過去既人死哂會影響到未來 咁樣既話唔係都會信「過去既人死哂，未來資源都唔會變多」咩？

原諒呢個弱智仔
我諗佢連entropy 相對論呢啲basic concept都未聽過
對普通人嚟講呢啲concept 真係有少少抽象

聽完你講好似真係bug bug 哋。咁嘅話即係未來人信果一派同sator 合作嘅目的就係想自殺，因為未來世界已經唔適合生存，並唔係電影所講話為咗改變未來。

重睇啦你

冇錯

條友都唔知乜野係entropy
又唔知穿越者嘅time arrow永遠向前
真係好難解釋佢聽

未來人其實分兩派
一派係信平行世界
破壞過去係會出現時間分支
一派係信命定論
破壞過去係令到未來消失
依個就係祖父悖論
只有高次元嘅人先知答案
我哋永達都唔會知答案

咁照你意思
即係未來派人返黎毁滅世界果派係平行世界派
佢地咁樣做既目的係創造一個2020年人類毁滅左既世界 等果個平行世界可以重新發展 而唔係想改善未來世界？

反派唔信毁滅過去會毁滅埋未來，咁咪即係唔信影響過去會影響埋未來囉，咁點解又會信未來水位上升，乜乜柒柒等問題會因為毁滅過去而得到改善？定係成件事由頭到尾都係主角搞大龍鳳，反派都係佢FF製造出黎？

唔係
請搞清楚演算機唔係普通逆時機
而係連世界都可以逆時
就好似奇異博士粒時間石咁
佢哋係想將成個世界逆時到未破壞之前
無話一定要逆時到2020年
前過或後過2020年都得

鞋帶悖論

部機係將人嘅熵調轉？ 令人可以逆行？

唔係冇可能
始終得主角知道所有嘢
不過我相信nolan唔會咁搞

係

但戲入面唔係話發動演算機 成個世界就會毁滅？
淨係睇左一次唔係好記得

咁點解架車會結冰？ 因為係俾順時嘅火燒？

依個bug 又係唔明，主角會失溫係啱，但㗎車唔應該結冰

明白 thx 我都覺得呢個有啲bug

女主打電話留言
未來男主收到留言知道幾時會發生
逆行返去女主打電話個moment前再順行返
殺印度女救女主

可能只係視覺要求
等我哋知主角會凍親
你話係bug都冇錯

我有個fd 都係咁講，話係主角凍到有幻覺

明白

時間倒流，

但睇化只係反轉行

反派嘅觀點好矛盾

我哋係上帝視角自然覺得矛盾

點解Sator 知道自己被殺唔逆行殺番老婆

因為佢唔知

同一日前後發生
成件事係縮短左最後粒嘢出現(opera交易)+集齊去廢墟爆炸埋沒+奸角自殺以通知未來人
亦因為爆炸發生(可能奸角team kill)+email已發 之後現行既奸角會以為自已最後會成功已繼續自已既宿命

佢應該淨係知自已死左、因為email已發

不過其實有啲戇鳩，故事話會發生嘅事必然會發生，咁嘅然世界未日冇係越南嗰日發生，即係代表已經阻止咗，但主角佢地依然要好驚心動魄咁去阻止

逆行嘅時候點食嘢/屙屎？

返到過去嘅kat同個仔生活
咁原本過去嘅kat點

食逆行左嘅食物同飲逆行水
救kat時去藍色房 會見到neil執行裝時有拎水
屎可以照痾 只不過舊屎係逆行

番左過去再順行既kat唔會殺完sator即刻揾仔
佢要等到原本個kat去到碼頭俾sator傷完再入門逆行之後 e個kat就唔會再係之後既時間出現

我想問佢走咗人之後係咪逆行仲可以繼續生活

點睇到係逆向

最後鐵閘果到係邊個開門 Neil自己開比自己？
咁係咪好似鞋帶悖論咁？

佢拎啲黃金係啲黃金飛上佢隻手度

紅藍房個part, 正向sator係先見到自己藍色房既行動
當佢係紅色房轉場去藍色房，先至逆轉做返頭先見到自己係藍色房做既野?
係唔係即係what has happener has happened既原理
所以佢一定要做返場同頭先逆轉既戲?

有少少唔明
既然船上sator係從未來返去
咁佢無理由見到kat態度唔同咗既時候唔覺得奇怪
Kat掉爛完嘢之後 又變返同佢和好 未來sator無理由唔發覺

佢以為kate 已經俾佢用逆向彈打死咗，無諗到佢未死

係

我覺得其實sator一定知無論點審主角都唔會問到個裝置嘅下落 因為sator都知講假話係CIA 既standard procedure, 所以紅房既sator再打鑊男主問多次同埋佢一定要逆行去番之前去完成個鉗型攻勢

但sator係紅房監察時去到見到銀色車已翻之前其實已經知道個戰術成功在逆行既佢最後會知個裝置既下落

e個亦都係時間鉗型攻勢如果只有一面進行的話就必勝既效果

但所有野都定咗 冇得唔救女主

好似所有野都明但又好似唔明咁

以為樓豬會一律講
dont try ..................... feel it.

唔講時光倒流住

我想問咩買假畫又換幅真畫俾佢係講緊咩